<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="speed_abilities_names">
        <item>FLURRY Ráfaga</item>
        <item>LEAP/CLIMB  Saltar/Trepar</item>
        <item>PHASING/TELEPORT Pasar en fase/Teletransportarse</item>
        <item>EARTHBOUND/NEUTRALIZED  Terrestre/Neutralizado</item>
        <item>CHARGE  Carga</item>
        <item>MIND CONTROL Control Mental</item>
        <item>PLASTICITY  Plasticidad</item>
        <item>FORCE BLAST Explosión de fuerza</item>
        <item>SIDESTEP  Quiebro</item>
        <item>HYPERSONIC SPEED  Velocidad Hipersónica</item>
        <item>STEALTH  Sigilo</item>
        <item>RUNNING SHOT  Disparo a la carrera</item>
    </string-array>
    <string-array name="speed_abilities">
        <item>FLURRY Ráfaga\nGive this character a close combat action. After the close combat attack 
            resolves, it may make a second close combat attack as a free action. 
            \n\n
            Español: Dale a este personaje una acción de combate cuerpo a cuerpo. 
            Después de que resuelva el combate de cuerpo a cuerpo, este personaje puede hacer un segundo ataque 
        de cuerpo a cuerpo como acción gratuita.</item>
        <item>LEAP/CLIMB Saltar/Trepar \nGive this character a move action and move it up to its speed value; 
            during this movement, this character adds 2 to its d6 roll when breaking away and can use 
            #impmov#, #ignet#, #ignht#, #ignobt#, #ignoc#. 
            When you give this character a close
    		combat action, it may target a character regardless of the target’s elevation.
        	 \n\n
             Español: Dale a éste personaje una acción de movimiento y muévelo hasta su valor de movimiento; 
             durante este movimiento, este personaje añade +2 a su tirada cuando vaya a destrabarse y puede usar 
             #impmov#, #ignet#, #ignht#, #ignobt#, #ignoc#. 
             Cuando le das a éste personaje una acción de combate cuerpo a cuerpo, puede hacer objetivo a un personaje 
             sin importar la elevación del objetivo.</item>
        <item>PHASING/TELEPORT Pasar en fase/Teletransportarse\nGive this character a move action and move it
			up
			to its speed value; this character can use #impmov#, #ignet#, #ignht#, #ignbt#, #ignoc# during this movement.
    		 \n\n
             Español: Dale a este personaje una acción de movimiento y muévelo hasta su valor de movimiento; éste personaje 
             puede usar  #impmov#, #ignet#, #ignht#, #ignbt#, #ignoc# </item>
        <item>EARTHBOUND/NEUTRALIZED   Terrestre/Neutralizado\nThis character possesses #speed#, #attack#, #defense#, #damage# instead
			of its combat symbols. This power can’t be countered or ignored.
    	\n\n
             Español: Este personaje posee #speed#, #attack#, #defense#, #damage# en vez de sus símbolos de combate. 
             Éste poder no puede ser contrarrestado o ignorado.</item>
        <item>CHARGE Carga\nGive this character a power action; halve its speed
			value for the action.
			Move this character up to its speed value and
			then it may be given a
			close combat
			action as a free action. A
			character using this power ignores knock back.
    		\n\n
            Español: Dale a este personaje una ación de poder; divide su valor de movimiento a la mitad para la acción. 
             Mueve a este personaje hasta la mitad de su valor de movimiento y luego puede realizar una acción de 
             combate cuerpo a cuerpo como acción gratuita. Un personaje usando éste poder ignora la catapulta.</item>
        <item>MIND CONTROL Control Mental\nGive this character a close or ranged combat action (minimum
			range value 4) that deals no damage. A successfully hit target becomes friendly to
			your force. Each target hit may be assigned one action as a free action, immediately
			after which the target becomes an opposing character again. Deal this character 1
			unavoidable damage if the successfully hit targets’ combined point value is 150 points
 			or more.
             \n\n
             Español: Dale a este personaje una acción de combate de cuerpo a cuerpo o de distancia (con un valor de rango 
             mínimo de 4) que no hace daño. Un objetivo impactado con éxito se vuelve aliado de tu equipo. 
             Cada objetivo impactado se le puede asignar una acción como acción gratuita, inmediatamente depués 
             el objetivo vuelve a ser personaje enemigo de nuevo. Hazle a este personaje 1 daño inevitable si los objetivos 
             impactados con éxito tienen un valor de 150 puntos o más combinados.</item>
        <item>PLASTICITY Plasticidad\nThis character adds 2 to its d6 roll when breaking away. Opposing
			characters can’t automatically break away from this character and subtract 2 from
			their d6 roll when breaking away from this character. Opposing characters entering a
			square adjacent to this character must end their movement, even if they would not
			have to do so normally.
    		\n\n
            Español: Este personaje añade +2 a sus tiradas de destrabarse. Personajes enemigos no pueden destrabarse 
             automáticamente y restan -2 a sus tiradas de destrabarse de este personaje. Los personajes enemigos que entren 
             en una casilla adyacente a este personaje deben finalizar su movimiento incluso si no tuvieran que hacerlo normalmente. </item>
        <item>FORCE BLAST Explosión de fuerza\nGive this character a power action and roll a d6; a single adjacent 
			opposing character is knocked back from this character a number of squares equal to 
			the result. When this character hits with an attack, you may choose that it generates 
			knock back if it doesn’t already. 
            Español: Dale a este personaje una acción de poder y tira 1d6; un único personaje enemigo adyacente será 
            catapultado de este personaje un número de casillas igual al resultado de la tirada. Cuando este personaje impacta 
            con un ataque, tú puedes elegir que dicho ataque provoque catapulta si no lo hacía ya.</item>
        <item>SIDESTEP Quiebro\nGive this character a free action; it can move with a locked speed 
			value of 2.
    		\n\n
            Español: Dale a este personaje una acción gratuita; este personaje puede moverse 2 casillas, 
             este valor es bloqueado.  </item>
        <item>HYPERSONIC SPEED Velocidad Hipersónica\nGive this character a power action and move it up to 
			its speed value. It adds 2 to its d6 roll when breaking away and can use 
 			#impmov# #doubleo#.
			During its move, this character may, as a free action, make one close combat or ranged 
			combat attack with its range value halved for the attack. This character must be in a 
			square where it could legally end its move in order to make the attack. 
            \n\n
            Español: Dale a este personaje una acción de poder y muevelo hasta su valor de movimiento. 
            El personaje añade +2 a la tirada de destrabarse y puede usar #impmov# #doubleo#. Durante este movimiento, 
            este personaje puede, como acción gratuita, realizar un ataque cuerpo a cuerpo o a distancia con el rango reducido 
            a la mitad para este ataque. Este personaje debe estar en una casilla dónde pudiera legalmente finalizar su 
            movimiento con el fin de realizar el ataque.</item>
        <item>STEALTH Sigilo\nWhen it is not your turn, hindered lines of fire drawn
			to this character are blocked.
    		\n\n
            Español: Cuando no es tu turno, las líneas de fuego afectadas por terreno obstaculizado son bloqueadas.   </item>
        <item>RUNNING SHOT Disparo a la carrera\nGive this character a power action; halve its
			speed value for
			the action. Move this character up to its speed value
			and it may be
			given a ranged
			combat action as a free action.
    		 \n\n
             Español: Dale a este personaje un acción de poder; reduce a la mitad su valor de movimiento para esta acción. 
             Mueve este personaje hasta su valor de velocidad y podrá recibir una acción de combate a distancia 
             como acción gratuita tras finalizar su movimiento.</item>
    </string-array>
    <string-array name="attack_abilities_names">
        <item>BLADES/CLAWS/FANGS Cuchillas/Garras/Colmillos</item>
        <item>ENERGY EXPLOSION Explosión de Energía</item>
        <item>PULSE WAVE Onda de Pulsos</item>
        <item>QUAKE Terremoto</item>
        <item>SUPER STRENGTH Super Fuerza</item>
        <item>INCAPACITATE Incapacitar</item>
        <item>PENETRATING/PSYCHIC BLAST Rayo Penetrante/Psíquico</item>
        <item>SMOKE CLOUD Nube de Humo</item>
        <item>PRECISION STRIKE Golpe Preciso </item>
        <item>POISON Veneno</item>
        <item>STEAL ENERGY Robo de Energía</item>
        <item>TELEKINESIS Telequinesis</item>
    </string-array>
    <string-array name="attack_abilities">
        <item>BLADES/CLAWS/FANGS Cuchillas/Garras/Colmillos\nWhen this character is given a close combat
			action, you
			may roll a d6 after making a successful attack roll. The
			result replaces
			this character’s
			damage value, then that damage value
			is locked.
    		\n\n
            Español: Cuando este personaje recibe una acción de combate cuerpo a cuerpo, puedes tirar 1d6 
             después de realizar una tirada de ataque con éxito. El resultado remplaza el valor de daño de este personaje, 
             este daño es bloqueado.</item>
        <item>ENERGY EXPLOSION Explosión de Energía\nWhen this character is given a ranged combat action
			and deals damage, an area of effect may include all untargeted characters that are
			adjacent to one or more hit targets. Hit targets are dealt damage normally, other
			hit characters are dealt 1 damage for each #lightning#
			printed on this character’s base.
            \n\n
            Español: Explosión de Energía: Cuando este personaje recibe una acción de combate a distancia y causa daño, 
            se crea un área de efecto que puede incluir a todos los personajes no declarados como objetivos que estén 
            adyacentes a uno o más objetivos impactados. Los objetivos impactados reciben el daño con normalidad, 
            otros personajes impactados reciben 1 daño por cada #lightning# impreso en la peana de este personaje.</item>
        <item>PULSE WAVE Onda de Pulsos\nGive this character a ranged combat action even if it is adjacent
			to an opposing character; the area of effect for this attack is half the character’s
 			range. Draw lines of fire to all other characters within the area of effect, including
			at least one opposing character; these lines of fire ignore all game effects except
			for walls, blocking and elevated terrain. Game effects possessed or used by
			characters with a line of fire drawn to them are ignored until the action has been
			resolved. If a line of fire is drawn to more than 1 character, this character’s damage
 			value becomes 1 and is locked. Each character hit is dealt damage.
            \n\n
            Español: Dale a este personaje una acción de combate a distancia incluso si está adyacente a un personaje enemigo; 
             el área de efecto para este ataque es la mitad del rango del personaje. Dibuja líneas de fuego a todos los personajes 
             que se encuentren en el área de efecto, incluyendo al menos 1 personaje oponente; estas líneas de fuego ignoran 
             todos los efectos de juego excepto paredes/muros, terreno bloqueado y elevado. Efectos de juegos poseídos o usados 
             por personajes dentro de la línea de fuego trazada a ellos son ignorados hasta que se resuelva la acción. 
             Si la línea de fuego es trazada a más de 1 personaje, el daño pasa a ser 1 y se bloquea. Cada personaje acertado 
             recibe 1 de daño.</item>
        <item>QUAKE Terremoto\nGive this character a close combat action; this
			character’s damage value
			becomes 2 and is locked. Make a close combat
			attack that targets all
			opposing characters
			this character can attack
			with a close combat attack. Each character that
			takes damage
			from this
			attack is knocked back.
    		 \n\n
             Español: Dale a este personaje una acción de combate cuerpo a cuerpo; el daño de este personaje pasa a ser 2 
             y es bloqueado. Realiza un ataque cuerpo a cuerpo que hace objetivo a todos los personajes enemigos 
             que este personaje pueda atacar con un ataque cuerpo a cuerpo. Cada personaje que tome daño es catapultado.</item>
        <item>SUPER STRENGTH Super Fuerza\nWhen this character moves due to its own action, it may 
			either pick up an object or place an object it is holding. The object must be picked up 
			from or placed in either a square the character occupies or an adjacent square. If this 
			power is lost or countered while this character is holding an object, immediately place 
			the object in the square this character occupies.
             \n\n
             Español: Cuando un personaje mueve por acción propia, puede coger un objeto o colocarlo si ya llevaba uno. 
             El objeto debe estar en una casilla que ocupe el personaje o adyacente. Si este poder se pierde o cancelado 
             mientras lleva el objeto, inmediatamente coloca el objeto en la casilla que ocupa este personaje.            </item>
        <item>INCAPACITATE Incapacitar\nGive this character a close combat or ranged combat action to 
			make an attack that deals no damage. If the attack hits, give the target an action token; 
			if the target already has 2 action tokens, deal the target 1 penetrating damage. 
            \n\n
            Español: Dale a este personaje una acción de combate cuerpo a cuerpo o a distancia para realizar un ataque que 
            no causa daño. Si el ataque acierta, dale al objetivo un contador de acción; si el objetivo tenía ya 2 contadores 
            de acción, el objetivo sufre un daño penetrante.</item>
        <item>PENETRATING/PSYCHIC BLAST Rayo Penetrante/Psíquico\nGive this character a ranged combat
			action.
			Damage from the attack is penetrating damage.
    		 \n\n
             Español: Dale a este personaje una acción de combate a distancia. El daño de este ataque es penetrante.</item>
        <item>SMOKE CLOUD Nube de Humo\nGive this character a power action; place up to 6 hindering terrain
			markers in distinct, adjacent squares that are all within this character’s range (minimum range
			value 4). At least one of the terrain markers must be within line of fire when it is placed. The
			terrain markers remain until the beginning of your next turn. Characters that occupy these
			terrain markers modify their attack value by -1 unless they can use Smoke Cloud or ignore
			hindering terrain for line of fire purposes.
    		 \n\n
             Español: Dale a este personaje una acción de poder; coloca hasta 6 marcadores de terreno obstaculizado 
             en casillas distintas y adyacentes que estén dentro del rango del personaje (rango mínimo 4). Al menos uno 
             de estos marcadores de terreno deben estar en línea de fuego cuando es colocado. Los marcadores de terreno 
             modifican los valores de ataque en -1 a menos que los personajes puedan usar Nube de Humo o ignoren el terreno 
             obstaculizado a efectos de línea de fuego.</item>
        <item>PRECISION STRIKE Golpe Preciso\nWhen this character makes an attack, it can’t be evaded, and the
 			damage dealt can’t be reduced below 1 or transferred.
     		 \n\n
              Español: Cuando este personaje realice un ataque, este no puede ser evadido, y el daño causado no puede 
              ser reducido por debajo de 1 o transferido.</item>
        <item>POISON Veneno\nAt the beginning of your turn, give this character a
			free action and deal 1
			damage to each adjacent opposing character.
    		 
             Español: Al principio de tu turno, dale a este personaje una acción gratuita para hacer 1 de daño a cada 
             personaje enemigo adyacente a este personaje.</item>
        <item>STEAL ENERGY Robo de Energía\nEach time an opposing character takes damage from
			a close combat
			attack made by this character, heal this character of 1
			damage.
    		 \n\n
             Español: Cada vez que un personaje enemigo tome daño de un ataque cuerpo a cuerpo hecho por este personaje, 
             cuara a este personaje 1 daño.</item>
        <item>TELEKINESIS Telequinésis\nGive this character a power action and designate a
			target
			character or object (A) and a destination square (B). This
			character, A, and B
			must all be within 8 squares and line of fire of
			each other. Place A
			in B. If A is a
			character, it must be a single base
			character and possess #tiny# or #damage# the symbols.
			If A is an
			opposing
			character, make a close or ranged combat attack that deals no damage
			against A, and only place the character in B if the target is hit. If
			A is an object and
			B is occupied by an opposing character, this
			character may make a
			ranged combat
			attack against B, dealing object
			damage and destroying the object. A character that has been placed by Telekinesis this turn can’t use Telekinesis this turn.
    		 \n\n
             Español: Dale a este personaje una acción de poder y elige otra figura u objeto (A) y una casilla de destino (B). 
             Este personaje, A y B deben estar a 8 casillas y con línea de fuego entre los tres. Coloca A en B. 
             Si A es una personaje, debe ser de base simple y poseer alguno de los siguintes símbolos: #tiny# o #damage# . 
             Si A es un perosnaje enemigo, realiza un ataque cuerpo a cuerpo o a distancia que no causa daño contra A, 
             que solo es colocado en B si el ataque tiene éxito. Si A es un objeto y B está ocupado por una figura enemiga, 
             el personaje puede hacer un ataque a distancia haciendo objetivo al personaje ocupando B, haciendo daño con 
             el objeto y destruyéndolo. Un personaje movido con telequinéis no puede usar telequinésis en el mismo turno.</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string-array name="defense_abilities_names">
        <item>SUPER SENSES Super Sentidos</item>
        <item>TOUGHNESS Resistencia</item>
        <item>DEFEND Defender</item>
        <item>COMBAT REFLEXES Reflejos de Comabte</item>
        <item>ENERGY SHIELD/DEFLECTION Escudo de Energía/Desviación </item>
        <item>BARRIER Barrera</item>
        <item>MASTERMIND Mente Maestra</item>
        <item>WILLPOWER Fuerza de Voluntad</item>
        <item>INVINCIBLE Invencíble</item>
        <item>IMPERVIOUS Impenetrable</item>
        <item>REGENERATION Regeneración</item>
        <item>INVULNERABILITY Invulnerabilidad</item>
    </string-array>
    <string-array name="defense_abilities">
        <item>SUPER SENSES Super Sentidos\nWhen this character is hit by an attack, you may
			roll a d6 before
			damage is dealt. On a result of 5 or 6, this
			character evades the attack.
    		 \n\n
             Español: Cuando este personaje es golpeado, puedes tirar 1d6 antes de recibir daño. En un resultado 
             de 5 ó 6, este personaje esquiva el ataque.</item>
        <item>TOUGHNESS Resistencia\nDamage dealt to this character is reduced by 1.
            
            Español: El daño hecho a este personaje es reducido en 1.</item>
        <item>DEFEND Defender\nAny adjacent friendly character may replace its defense
			value with this
			character’s unmodified defense value.
    		 \n\n
             Español: Cualquier personaje aliado adyacente puede remplazar su defensa por el valor de defensa sin 
             modificar de este personaje.</item>
        <item>COMBAT REFLEXES Reflejos de Combate\nModify this character’s defense value by +2 against close 
			combat attacks. This character ignores knock back.
            \n\n
            Español: Modifica la defensa de este personaje en +2 contra ataques cuerpo a cuerpo. 
            Este personaje ignora catapulta.</item>
        <item>ENERGY SHIELD/DEFLECTION Escudo de Energía/Desviación\nModify this character’s defense value
			by +2
			against ranged combat attacks.
    		 \n\n
             Español: Modifica la defensa de este personaje en +2 contra ataques a distancia.</item>
        <item>BARRIER Barrera\nGive this character a power action; place up to 4 blocking terrain
			markers in distinct, adjacent squares of clear terrain that are all within this character’s
 			range (minimum range value 4). At least one of the terrain markers must be within
			line of fire when it is placed. The terrain markers remain until the beginning of your
			next turn.
            \n\n
            Español: Dale a este personaje una acción de poder; coloca hasta 4 marcadores de terreno bloqueado 
            en distintas casillas adyacentes y libres que estén dentro del rango del personaje (rango mínimo 4). 
            Al menos uno de los marcadores debe estar en línea de visión cuando son colocados. 
            Estos marcadores permanecen hasta el comienzo de tu siguiente turno.</item>
        <item>MASTERMIND Mente Maestra\nWhen this character would be dealt damage, you may
			instead
			choose to have all the damage be dealt to a single adjacent
			friendly
			character with
			a point value less than this character’s. Any
			additional effects of
			the damage dealt
			(knock back, penetrating damage,
			etc.) are applied to the character taking
			the damage.
			Damage dealt by
			this power is not an attack.
    		 \n\n
             Español: Cuando este personaje pueda ser dañado, en su lugar puedes elegir pasar todo el daño hecho 
             a una única figura aliada adyacente con un valor inferior en puntos que este personaje. 
             Cualquier efecto adicional del daño (catapulta, daño penetrante, ect.) se aplica al personaje que recibe el daño.
             El daño hecho por este poder no es un ataque.</item>
        <item>WILLPOWER Fuerza de Voluntad\nThis character may ignore pushing damage.
            \n\n
            Español: Este personaje puede ignorar el daño por presión.</item>
        <item>INVINCIBLE Invencible\nHalf of damage dealt to this character is ignored.
            
            Español: La mitad de daño que reciba este personaje será ignorado.</item>
        <item>IMPERVIOUS Impenetrable\nWhen this character is dealt damage, roll a d6. On a
			result of 5 or 6,
			the damage dealt is reduced to 0. On a result of
			1–4, the damage dealt
			is reduced by
			2.
    		 \n\n
             Español: Cuando este personaje reciba daño, tira 1d6. En un resultado de 5 ó 6, el daño recibido es 
             reducido a 0. En un resultado de 1-4, el daño recibido es reducido en 2.</item>
        <item>REGENERATION Regeneración\nGive this character a power action. Roll a d6 and
			subtract 2
			from the result, minimum result 0. Heal this character of
			damage equal to
			the result.
    		 \n\n
             Español: Dale a este personaje una acción de poder. Tira 1d6 y restale 2 al resultado (resultado mínimo 0). 
             Cura a este personaje una cantidad de daño igual al resultado.</item>
        <item>INVULNERABILITY Invulnerable\nDamage dealt to this character is reduced by 2.
            \n\n
            Español: El daño hecho a este personaje es reducido en 2.</item>
    </string-array>
    <string-array name="damage_abilities_names">
        <item>RANGED COMBAT EXPERT Experto en Combate a Distancia</item>
        <item>BATTLE FURY Furia de Batalla</item>
        <item>SUPPORT Apoyo</item>
        <item>EXPLOIT WEAKNESS Explotar Debilidad</item>
        <item>ENHANCEMENT Mejora</item>
        <item>PROBABILITY CONTROL Control de Probabilidad</item>
        <item>SHAPE CHANGE Cambio de Forma</item>
        <item>CLOSE COMBAT EXPERT Experto Cuerpo a Cuerpo</item>
        <item>EMPOWER Potenciar</item>
        <item>PERPLEX Desconcertar</item>
        <item>OUTWIT Ingenio Superior/Burlar</item>
        <item>LEADERSHIP Liderazgo</item>
    </string-array>
    <string-array name="damage_abilities">
        <item>RANGED COMBAT EXPERT Experto en Combate a Distancia\nGive this character a power action. It makes a
			ranged combat attack against a single target character; before making the attack, you
			may modify its attack value by +2, its damage value by +2, or both combat values by
			+1.\n\n
             Español: Dale a este personaje un acción de poder. Haz un ataque a distancia contra un único personaje objetivo; 
             antes de realizar el ataque, tú puedes modificar el valor de ataque de este personaje en +2, el valor de daño 
             en +2, o ambos valores de combate en +1.</item>
        <item>BATTLE FURY Furia de Batalla\nThis character ignores Shape Change, can’t make
			ranged combat
			attacks, can’t be targeted by Mind Control or
			Incapacitate, and can’t be
			carried.\n\n
    		 Español: Este personaje ignora Cambio de Forma (Shape Change), no puede realizar ataques a distancia, 
             no puede ser objetivo de Control Mental (Mind Control) ni de Incapacitar (Incapacitate). Tampoco puede 
             ser transportado/llevado.</item>
        <item>SUPPORT Apoyo\nGive this character a power action and make an attack
			roll (that is not
			an attack) against an adjacent friendly character as
			though making a
			close combat
			attack. When using this power, neither
			this character nor the target can be
			adjacent
			to an opposing character;
			ignore all combat value modifiers for this
			action. If the
			attack roll
			succeeds, roll a d6 and subtract 2 from the result, minimum
			result 1.
			The
			target is healed of damage equal to the result.\n\n
    		 Español: Dale a este personaje una acción de poder y realiza una tirada de ataque cuerpo a cuerpo 
             (que no es considerado ataque) contra un personaje amigo adyacente.</item>
        <item>EXPLOIT WEAKNESS Explotar Debilidad\nGive this character a close combat action.
			Damage from
			the attack is penetrating damage.\n\n
    		 Español: Dale a este personaje una acción de comabte cuerpo a cuerpo. El daño causado de este ataque es penetrante.   </item>
        <item>ENHANCEMENT Mejora\nWhen an adjacent friendly character makes a ranged
			combat
			attack, this character modifies the adjacent friendly
			character’s damage
			value by +1.\n\n
    		 Español: Cuando un personaje aliado adyacente realice un ataque a distancia, modifica el 
             daño de dicho aliado en +1.</item>
        <item>PROBABILITY CONTROL Control de Probabilidad\nOnce during your turn, this character allows you to
			reroll one of your rolls, ignoring the original roll. A character using this power must be within
			range (minimum range 6) and line of fire to the character for which the original roll was
			made. Using the same rules, once per round during an opponent’s turn, this character allows
 			you to force that opponent to reroll one of their rolls, ignoring the original roll.\n\n
             Español: Una vez durante tu turno, este personaje permite repetir una de tus tiradas, ignorando la tirada 
             original. Un personaje usando este poder debe estar en un rango (rango mínimo 6) y línea de fuego con el 
             personaje para el cuál se hizo la tirada. Usando las mismas reglas, una vez por ronda durante el turno de un 
             oponente, este personaje permite forzar al oponente repetir una tirada, ignorando la tirada original.</item>
        <item>SHAPE CHANGE Cambio de Forma\nWhen this character is chosen as the target of an
			attack, you may
			roll a d6. On a result of 5 or 6, the attacker can’t
			target this
			character with an attack this
			turn and the attacker may
			choose another target character instead. The
			attacker then
			makes the
			attack unless there are no targets, in which case the action
			resolves
			without an
			attack.\n\n
    		 Español: Cuando este personaje es elegido como objetivo de un ataque, tu puedes tirar 1d6. En un resultado de 
             5 ó 6, el atacante no puede hacer objetivo a este personaje con un ataque este turno y además debe elegir otro 
             personaje como objetivo en su lugar. El atacante entonces realiza dicho ataque a menos que no haya objetivos, 
             en cuyo caso la acción se resuelve sin ataque.</item>
        <item>CLOSE COMBAT EXPERT Experto Cuerpo a Cuerpo\nGive this character a power action. It makes a close
			combat attack against a single opposing target character; before making the attack you may
			modify its attack value by +2, its damage value by + 2, or both combat values by +1.\n\n
             Español: Dale a este personaje un acción de poder. Haz un ataque a cuerpo a cuerpo contra un único personaje 
             objetivo; antes de realizar el ataque, tú puedes modificar el valor de ataque de este personaje en +2, el valor 
             de daño en +2, o ambos valores de combate en +1. </item>
        <item>EMPOWER Potenciar\nWhen an adjacent friendly character makes a close combat attack, this
			character modifies that adjacent friendly character’s damage value by +1.\n\n
    		 Español: Cuando un personaje aliado adyacente realice un ataque cuerpo a cuerpo, modifica el valor de 
             daño de dicho aliado en +1.</item>
        <item>PERPLEX Desconcertante\nGive this character a free action to modify by +1 or –1 any combat value of
			 a target character until the beginning of your next turn. A character using this power must
			be within range (minimum range 6) and line of fire to the target. If a target character is
			damaged or healed, the effect of Perplex on that character ends immediately.\n\n
             Español: Dale a este personaje una acción gratuita para modificar en +1 ó -1 cualquier valor de combate 
             de un personaje objetivo hasta el comienzo de tu siguiente turno. Un personaje usando este poder debe estar 
             en rango (rango mínimo 6) y línea de fuego con su objetivo. Si el personaje objetivo es dañado o curado, el 
             efecto de este poder finaliza inmediatamente.</item>
        <item>OUTWIT Ingenio Superior/Burla\nGive this character a free action to counter a power or a combat ability
			possessed by a single target opposing character until the beginning of your next turn.
			Any game effects with a duration specified by the countered power or combat ability
			are removed. A character using this power must be within range (minimum range 6)
			and line of fire to the target.\n\n
             Español: Dale a este personaje una acción gratuita para contrarrestar un poder o habilidad de combate poseída 
             por un personaje enemigo objetivo hasta el comienzo de tu siguiente turno. Cualquier efecto de juego con una 
             duración especificada por el poder o habilidad contrarrestada es removido. Un personaje usando este poder 
             debe estar en rango (rango mínimo 6) y línea de fuego con su objetivo.</item>
        <item>LEADERSHIP Liderazgo\nAt the beginning of your turn, give this character a
			free action and
			roll a d6. On a result of 5–6, add one action to your
			action total for
			that turn and this
			character may remove an action
			token from an adjacent friendly character with
			a
			lower point value.\n\n
    		 Español: Al comienzo de tu turno, dale a este personaje una acción gratuita y tira 1d6. En un resultado de 
             5 ó 6, añade una acción a tu total de acciones para este turno y además puedes retirar un contador de acción 
             de un personaje aliado adyacente de menor valor de puntos.</item>
    </string-array>

</resources>
